《最佳避孕方法？》

《最佳避孕方法？》

很久沒有動筆，今天談個比較有趣的話題，反正大家對醫療、愛情那些沉悶的話題早已厭倦。近來一位朋友問我，避孕藥該怎麼吃？「一日一粒，食廿八日，連續食最少三個月先有避孕效果。」「下，原來要長期食？咁麻煩。」「係呀，咁要你個身體適應一排先得家嘛。」「哦。我以為要避孕嗰陣先食。我唔想食咁耐喎，有無其他方法？」「戴套囉。」「戴套都唔舒服，唔係可以計時間嗰啲架咩？」「係呀，不過好危險，唔好信。」一直糾纏了很久，也不知道她想怎樣。反正我給的建議就是安全至上，唔好搏。

談到這裏，有點無聊。其實性愛也是人類的基本需要，但因為客觀條件，需要限制生育。從小學到大學，我們學懂很多避孕方法—安全套，安全期，避孕藥，避孕貼，避孕針，還有一大堆。可是在香港，哪需這麼多避孕方法。你的樣子如何，你的命運也必如何，沒有女朋友，談什麼避孕。這是說笑。我想說的是，在現時香港，若然你去想想你生的下一代要過什麼生活，我想你就不會那麼勇悍。

「為何才十八歲要計較八十幾歲回望，要報答世界大多數期望，襯托你我這極少數活得猖狂。」歌詞寫得那麼精彩，可是現實和歌詞之間總有距離吧。在現今香港，要活得猖狂，談何容易。

簡單來說，從出生的一刻開始，就決定了人生的難易度。不像遊戲般，可以「降低一個難度」。「同人唔同命，同遮唔同柄」，「成功靠父幹」並不是笑話。既然你沒權利選擇出生與否，你只能選擇你的人生要怎麼走。主流社會給你的建議是「知識改變命運」，這孰真與否，見人見智，反正現在的我不信。為何他們會這樣說，是因為他們是上一代的人，他們的生活模式跟你的，其實沒有關係。十多年前，香港還是一個給正常人類居住的地方，可是現在不是，你不能用上一代人跟自己比較。看醫療制度便一清二楚。「公院病床爆滿，林鄭否認單程證隊冧公營醫療系統」、「公院五分鐘「衝症」文化，前線醫生：苦了病人和醫生！」、「病房迫爆狂加床，換尿片慘被非禮，護士怒吼：心灰意冷」你試試用互聯網搜尋一下，十多年前的香港，有沒有這樣的報章標題？上一代跟你說，別浪費時間，讀多點書，當醫生律師，生活便會過得好。相信有智慧的年青人，聽了這幾句話便會知道，其實現實不是這樣的。

倘若你真的那麼不幸，搞大了，怎麼辦？一出生，上學前班，補習班（對，還沒上學就要補習），上幼稚園，上小學、中學、大學。可是他們的小學和我們的小學是不一樣的。他們的小學沒有樂趣。「打機？温好書先啦？你睇下人地，已經識得中三嘅數學啦。」「仲玩？細時唔讀書，大個做運輸呀！」「你咁樣點算呀？已經咁蠢，讀唔成書架啦。去補習啦，中英數常全部補哂啦，要學得快過人地先得架。」再過幾年，也許小學生的能力已經足以應付文憑試，十三歲便進大學。雖然這樣說有點誇張，可是他們的童年被壓縮，learning curve 縮短，是不爭的事實。

好，即使給你進了大學，讀了神科，又如何？當你考進了醫科，將來月入五萬，可是你可有想過那五萬元背後的代價是什麼？三分鐘看一個病人，說普通話，病人不講道理，無盡的投訴，徹夜無眠。這才賺了五萬，值得嗎？其實也沒有什麼值得不值得，反正你要生存就是這樣。最令人痛心的是，為何醫治的全都是新移民？說普通話、「唔鹹唔淡」的廣東話，人民質素低下，可是你要迫於無奈的去救他們，你願意嗎？你開心嗎？不只是醫生，老師也是這樣。早前有媒體報道，有小學生因在課堂上說廣東話而被罰。幾個本土派及民間團體發起一人一信行動，向涉事學校表達不滿。若你是老師，校方要你禁止他們說廣東話，你會怎樣？你沒議價能力，照做了，得到三萬蚊，失去了人性—「揾食姐，犯法呀，我想架？」

說到㡳，我們回歸最初的問題——什麼是最佳的避孕方法？其實不是什麼神奇的方法，有基本的智力就是了。我想你也不希望你的下一代在這人間地獄生存吧。

「下？但我地出左世啦喎！咁點？」

「讀書，做野，揾錢囉。係辛苦架啦！係咁架啦，好出奇呀？」

樣

睇咗幾句就唔撚洗再睇

撚洗食三個月先有用咩

大概10日已經夠荷爾蒙濃度
但最好頭一個月都帶套

篇文唔係真係想講點避孕

Wrong info
Fact check:
食藥食夠7日就開始有避孕效果
如果黎m第一日開始仲即刻有避孕效果添